## 1. Список сущностей

| Сущность | Свойство | Комментарий |
| ------ | ------ | ------ |
| Пользователи (user) | id | Уникальный порядковый номер пользователя |
|  | login | Адрес e-mail пользователя |
| | password| Хэшированный пароль пользователя |
| Отзывы (review_db) | movie_id | ID фильма, к которому оставлен отзыв |
| | review | Отзыв к фильму |
| | sentiment | Значение 1 или -1, если отзыв положительный или отрицательный соответственно |
| | date | Точная дата и время публикации отзыва |
| | user_id | ID пользователя, который оставил отзыв |
| Фильмы (movies_db) | title | Название фильма |
| | genre_id |ID Жанр фильма |
| | movie_id | ID фильма |
| Жанры (genres_db) | genre_id | Жанр, уникальное значение |
| | amount | Количество фильмов данного жанра |

**Связи:**
Включение один ко многим (Жанры включают в себя фильмы)
Иметь один ко многим (Фильм имеет отзывы)
Комментировать многие ко многим (Пользователь может комментировать фильмы)

## 2. ER-диаграмма

![ER-диаграмма](https://gitlab.com/maksiamiogan/smartestimate/-/blob/main/ER.jpeg)

## 3. Даталогическая модель

![Даталогическая модель](https://gitlab.com/maksiamiogan/smartestimate/-/blob/main/DB.jpeg)
